警方社交網站上載佔據片段 認為是有組織預謀示威活動

警方表示，因警察總部被示威人士包圍及道路被阻塞，截至晚上7時，灣仔分區共有46個999求助未能即時處理，需要調派其他資源跟進，服務因此出現延誤，呼籲示威人士盡快離開現場，令999求助服務得以回復正常。

警方在社交網站上載影片，見到示威者利用索帶綑綁鐵馬、搬運大型雜物製造路障，並佔據夏慤道，影片亦見到大量頭盔和物資站，警方認為是有組織有預謀的示威活動。

警方說，示威者包圍警察總部和警車、遮蔽閉路電視，導致灣仔警署報案室服務暫停，行為影響交通及阻礙緊急求助服務。

巧京京

支持警隊執法
建獨立調查團
還警隊清白